msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckConsoleAnyAdvantageLine"
msgid "{0} rolls a {1} ability check against DC {2}, rolls {3} {4}, {5}"
msgstr "{0}은(는) DC{2} {1} 능력치 판정을 합니다. {3} 굴림 {4}, {5}"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckConsoleAnyAdvantageNoModifierLine"
msgid "{0} rolls a {1} ability check against DC {2}, rolls {3} {4}"
msgstr "{0}은(는) DC{2} {1} 능력치 판정을 합니다. {3} 굴림 {4}"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckConsoleLine"
msgid "{0} rolls a {1} ability check against DC {2}, rolls {3} = {4}"
msgstr "{0}은(는) DC{2} {1} 능력치 판정을 합니다. 굴림 {3} = {4}"

#, fuzzy
#| msgid "{0} rolls a {1} ability check against DC {2}, rolls {3} "
msgctxt "Feedback/&AbilityCheckConsoleNoModifierLine"
msgid "{0} rolls a {1} ability check against DC {2}, rolls {3}"
msgstr "{0}은(는) DC{2} {1} 능력치 판정을 합니다. 굴림 {3} "

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckFailedFormat"
msgid "Failed"
msgstr "실패"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckFailureNarrationLine"
msgid "{0} check: Failure!"
msgstr "{0} 판정: 실패!"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckFailureOutcome"
msgid "{0} (Failure)"
msgstr "{0} (실패)"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckSuccessNarrationLine"
msgid "{0} check: Success!"
msgstr "{0} 판정: 성공!"

msgctxt "Feedback/&AbilityCheckSuccessOutcome"
msgid "{0} (Success)"
msgstr "{0} (성공)"

msgctxt "Feedback/&ActivatePowerLine"
msgid "{0} activates the {1} power"
msgstr "{0}이(가) {1} 능력을 사용하였습니다"

msgctxt "Feedback/&ActivatePowerWithChanelDivinityLine"
msgid "{0} channels divinity to activate {1}"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 활성화"

msgctxt "Feedback/&ActivatePowerWithSpellSlotLine"
msgid "{0} activates {1} with a level {2} spell slot"
msgstr "{0}은(는) 레벨 {2} 주문 슬롯으로 {1}을(를) 활성화합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageArcaneFuryFormat"
msgid "Arcane Fury!"
msgstr "비전 격노!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageArcaneFuryLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} from Arcane Fury (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 비전 격노로 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBestowCurseFormat"
msgid "Attack on Cursed!"
msgstr "저주 받은 자 공격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBestowCurseLine"
msgid "{0} deals more damage to cursed {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 저주 받은 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBrandingSmiteFormat"
msgid "Branding Smite!"
msgstr "낙인의 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBrandingSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a branding smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 낙인의 강타로 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageColossusSlayerFormat"
msgid "Colossus Slayer!"
msgstr "거체 학살자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageColossusSlayerLine"
msgid "{0} deals more damage to wounded {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 부상당한 {1}에게 더 많은 피해를 입힙니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDarkSlayerFormat"
msgid "Dark Slayer!"
msgstr "어둠 학살자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDarkSlayerLine"
msgid "{0} deals more damage to creatures with superior darkvision {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 우수한 어둠시야를 가진 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDecisiveStrikeFormat"
msgid "Decisive Strike!"
msgstr "결정타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDecisiveStrikeLine"
msgid "{0} strikes {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 일격을 날립니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineFavorFormat"
msgid "Divine Favor!"
msgstr "신의 은총!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineFavorLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through divine favor (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 신의 은총을 통해 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineSmiteFormat"
msgid "Smite!"
msgstr "강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineSmiteLine"
msgid "{0} smites {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 강타합니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFavoredEnemyFormat"
msgid "Favored Enemy!"
msgstr "주적!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFavoredEnemyLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} as a favored enemy type (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 주적인 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageHuntersMarkFormat"
msgid "Hunter's Mark!"
msgstr "사냥꾼의 표식!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageHuntersMarkLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} as a marked target (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 사냥꾼의 표식 대상인 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePredatorFormat"
msgid "Predator!"
msgstr "포식자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePredatorLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} from higher ground (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 더 높은 곳에서 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

#, fuzzy
#| msgid "Smite the Hidden!"
msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenDarkvisionFormat"
msgid "Scourge of the Hidden (Darkvision)!"
msgstr "은둔자 강타!"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "{0} deals more damage to {1}, Scourge of the Hidden with Darkvision (+{2})"
msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenDarkvisionLine"
msgid ""
"{0} deals more damage to {1}, with Scourge of the Hidden on Darkvision "
"(+{2})."
msgstr "{0}은(는) 은둔자의 재앙을 통해 어둠시야를 가진 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenShapechangerFormat"
msgid "Smite the Hidden!"
msgstr "은둔자 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenShapechangerLine"
msgid ""
"{0} deals more damage to {1}, Scourge of the Hidden with shapechanger (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 은둔자의 재앙을 통해 변신한 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSneakAttackFormat"
msgid "Sneak Attack!"
msgstr "암습!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSneakAttackLine"
msgid "{0} performs a sneak attack on {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) {1}에게 암습을 합니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStrikeOblivionFormat"
msgid "Strike of Oblivion!"
msgstr "망각의 일격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStrikeOblivionLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} with Strike of Oblivion (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 망각의 일격으로 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdvantageRollDescription"
msgid ""
"Rolling with advantage means you roll two d20s and keep the better result."
msgstr "이점을 받고 주사위를 굴린다는 것은 두 개의 d20을 굴리고 더 나은 결과를 취한다는 것을 의미합니다."

msgctxt "Feedback/&AdvantageRollOutcome"
msgid "with advantage"
msgstr "이점을 받고"

msgctxt "Feedback/&AlreadySuccessfulCaptionFormat"
msgid "Already Successful"
msgstr "성공 확정"

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLine"
msgid "{0} attacks {1} with {2}, rolls {3} = {4}"
msgstr "{0}이(가) {2}(으)로 {1}을(를) 공격합니다. 굴림 {3} = {4}"

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLineAnyAdvantage"
msgid "{0} attacks {1} with {2}, rolls{3} {4} = {5}"
msgstr "{0}이(가) {2}(으)로 {1}을(를) 공격합니다. {3} 굴림 {4} = {5}"

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLineAnyAdvantageNoModifier"
msgid "{0} attacks {1} with {2}, rolls{3} {4}"
msgstr "{0}이(가) {2}(으)로 {1}을(를) 공격합니다. {3} 굴림 {4}"

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLineAutomaticHit"
msgid "{0} attacks {1} with {2} and automatically hits"
msgstr "{0}이(가) {2}(으)로 {1}을(를) 공격합니다. 무조건 명중합니다"

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLineNoModifier"
msgid "{0} attacks {1} with {2}, rolls {3}"
msgstr "{0}이(가) {2}(으)로 {1}을(를) 공격합니다. 굴림 {3}"

msgctxt "Feedback/&AttackFailureFormat"
msgid "Attack Miss ({0})"
msgstr "공격 빗나감 ({0})"

msgctxt "Feedback/&AttackFailureOutcome"
msgid "{0} (Miss)"
msgstr "{0} (빗나감)"

msgctxt "Feedback/&AttackOfOpportunityFormat"
msgid "Opportunity Attack"
msgstr "기회 공격"

msgctxt "Feedback/&AttackOfOpportunityLine"
msgid "{0} performs an opportunity attack against {1}"
msgstr "{0} 이(가) {1} 을(를) 기회 공격"

msgctxt "Feedback/&AttackSuccessFormat"
msgid "Attack Hit ({0})"
msgstr "공격 명중 ({0})"

msgctxt "Feedback/&AttackSuccessOutcome"
msgid "{0} (Hit)"
msgstr "{0} (명중)"

msgctxt "Feedback/&BrightLightCaption"
msgid "Bright light"
msgstr "밝음"

msgctxt "Feedback/&BrightLightDescription"
msgid "The creature is in bright light."
msgstr "이 크리쳐는 밝은 빛에 있습니다."

msgctxt "Feedback/&CannotHealFormat"
msgid "Cannot Heal!"
msgstr "치유 불가!"

msgctxt "Feedback/&CannotReceiveAnyHealingLine"
msgid "{0} cannot receive any healing"
msgstr "{0}은(는) 치유를 받을 수 없습니다"

msgctxt "Feedback/&CheckFailureCaption"
msgid "Failure"
msgstr "실패"

msgctxt "Feedback/&CheckSuccessCaption"
msgid "Success"
msgstr "성공"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationCheckRolledAnyAdvantageLine"
msgid "{0} rolls to maintain concentration {1} versus DC {2}, rolls {3} = {4}"
msgstr "{0}은(는) 집중 판정을 합니다. {1} vs DC {2}, 굴림 {3} = {4}"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationCheckRolledAnyAdvantageNoModifierLine"
msgid "{0} rolls to maintain concentration {1} versus DC {2}, rolls {3}"
msgstr "{0}은(는) 집중 판정을 합니다. {1} vs DC {2}, 굴림 {3}"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationCheckRolledLine"
msgid "{0} rolls to maintain concentration versus DC {1}, rolls {2} = {3}"
msgstr "{0}은(는) 집중 판정을 합니다. vs DC {1}, 굴림 {2} = {3}"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationCheckRolledNoModifierLine"
msgid "{0} rolls to maintain concentration versus DC {1}, rolls {2}"
msgstr "{0}은(는) 집중 판정을 합니다. vs DC {1}, 굴림 {2}"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationLostLine"
msgid "{0} loses concentration on {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}에 대한 집중을 잃습니다"

msgctxt "Feedback/&ConditionAddedHasLine"
msgid "{0} now has {1}"
msgstr "{0}이(가) {1} 상태입니다"

msgctxt "Feedback/&ConditionAddedLine"
msgid "{0} is now {1}"
msgstr "{0}이(가) {1} 상태입니다"

msgctxt "Feedback/&ConditionRemovedHasLine"
msgid "{0} no longer has {1}"
msgstr "{0}은(는) 더 이상 {1} 상태가 아닙니다"

msgctxt "Feedback/&ConditionRemovedLine"
msgid "{0} is no longer {1}"
msgstr "{0}은(는) 더 이상 {1} 상태가 아닙니다"

msgctxt "Feedback/&ContestCheckConsoleBothAdvantageLine"
msgid "{0} contests {1}, {2} against {3}, rolls {4} {5} against {6} {7} {8}"
msgstr "{0} 와(과) {1} 이(가) 겨룹니다. {2} vs {3} 굴림 {4} {5} vs {6} {7} {8}"

msgctxt "Feedback/&ContestCheckConsoleLine"
msgid "{0} contests {1}, {2} against {3}, rolls {4} against {5} {6}"
msgstr "{0} 와(과) {1} 이(가) 겨룹니다. {2} vs {3} 굴림 {4} vs {5} {6}"

msgctxt "Feedback/&ContestCheckConsoleMainAdvantageLine"
msgid "{0} contests {1}, {2} against {3}, rolls {4} {5} against {6} {7}"
msgstr "{0} 와(과) {1} 이(가) 겨룹니다. {2} vs {3} 굴림 {4} {5} vs {6} {7}"

msgctxt "Feedback/&ContestCheckConsoleOpponentAdvantageLine"
msgid "{0} contests {1}, {2} against {3}, rolls {4} against {5} {6} {7}"
msgstr "{0} 와(과) {1} 이(가) 겨룹니다. {2} vs {3} 굴림 {4} vs {5} {6} {7}"

msgctxt "Feedback/&ContestFailure"
msgid "Failure"
msgstr "실패"

msgctxt "Feedback/&ContestSuccess"
msgid "Success"
msgstr "성공"

msgctxt "Feedback/&ConversationClickTitle"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

msgctxt "Feedback/&ConversationRecordedLine"
msgid "Conversation Recorded {0} {1}"
msgstr "대화 기록됨 {0} {1}"

msgctxt "Feedback/&CoverFullCaption"
msgid "out of sight"
msgstr "관측 불가"

msgctxt "Feedback/&CoverHalfCaption"
msgid "1/2 cover"
msgstr "1/2 엄폐"

msgctxt "Feedback/&CoverThreeQuarterCaption"
msgid "3/4 cover"
msgstr "3/4 엄폐"

msgctxt "Feedback/&CriticalAbilityCheckFailureOutcome"
msgid "{0} (CRITICAL FAILURE)"
msgstr "{0} (치명적 실패)"

msgctxt "Feedback/&CriticalAbilityCheckOutcome"
msgid "{0} (CRITICAL SUCCESS)"
msgstr "{0} (결정적 성공)"

msgctxt "Feedback/&CriticalAttackFailureOutcome"
msgid "{0} (CRITICAL MISS)"
msgstr "{0} (치명적 빗나감)"

msgctxt "Feedback/&CriticalAttackFormat"
msgid "Critical Attack!"
msgstr "치명타!"

msgctxt "Feedback/&CriticalAttackOutcome"
msgid "{0} (CRITICAL HIT)"
msgstr "{0} (치명타)"

msgctxt "Feedback/&CriticalFailureFormat"
msgid "Critical Failure!"
msgstr "치명적 실패!"

msgctxt "Feedback/&DarknessCaption"
msgid "Magical Darkness"
msgstr "마법적 어둠"

msgctxt "Feedback/&DarknessDescription"
msgid "The creature is in magical darkness."
msgstr "이 크리쳐는 마법적 어둠 속에 있습니다."

msgctxt "Feedback/&DeadlyFallLine"
msgid "{0} fell to their death."
msgstr "{0}이(가) 낙사했습니다."

msgctxt "Feedback/&DeathSaveAnyAdvantageConsoleLine"
msgid "{0} rolls a death saving throw {1}: {2}"
msgstr "{0}은(는) 죽음 내성 굴림을 합니다: {1} {2}"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveConsoleLine"
msgid "{0} rolls a death saving throw: {1}"
msgstr "{0}은(는) 죽음 내성 굴림을 합니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveCriticalFailureFormat"
msgid "{0} Critical Failure"
msgstr "{0} 치명적 실패"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveCriticalFailureLine"
msgid "{0} death save failures added to {1}"
msgstr "{1}에게 {0} 죽음 내성굴림 실패가 추가됨"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveCriticalSuccessFormat"
msgid "{0} Critical Success"
msgstr "{0} 결정적 성공"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveCriticalSuccessLine"
msgid "{0} regains 1 hit point and stabilizes."
msgstr "{0}이(가) 체력 1로 회복되고 안정화됩니다."

msgctxt "Feedback/&DeathSaveFailureFormat"
msgid "{0} Failure"
msgstr "{0} 실패"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveFailuresAddedLine"
msgid "{0} death save failure added to {1}"
msgstr "{1}에게 {0} 죽음 내성굴림 실패가 추가됨"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveRegainLifeLine"
msgid "Thanks to {0}, {1} is brought back to {2} hit points"
msgstr "{0} 덕분에 {1}이(가) {2} HP로 되살아났습니다"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveSuccessAddedLine"
msgid "{0} death save success added to {1}"
msgstr "{1}에게 {0} 죽음 내성굴림 성공이 추가됨"

msgctxt "Feedback/&DeathSaveSuccessFormat"
msgid "{0} Success"
msgstr "{0} 성공"

msgctxt "Feedback/&DetectedDefeatFormat"
msgid "You have been detected! Use cautious mode next time."
msgstr "발각되었습니다! 다음엔 경계 모드를 사용하십시오."

msgctxt "Feedback/&DeviceAutoIdentifiedLine"
msgid ""
"Thanks to a greater knowledge of this type of item, {0} has identified {1}"
msgstr "이 유형의 아이템에 대한 풍부한 지식 덕분에 {0}은(는) {1}을(를) 식별했습니다"

msgctxt "Feedback/&DimLightCaption"
msgid "Dim light"
msgstr "약간 어두움"

msgctxt "Feedback/&DisadvantageRollDescription"
msgid ""
"Rolling with disadvantage means you roll two d20s and keep the worst result."
msgstr "불리점을 받고 주사위를 굴린다는 것은 두 개의 d20을 굴리고 나쁜 결과를 취한다는 것을 의미합니다."

msgctxt "Feedback/&DisadvantageRollOutcome"
msgid "with disadvantage"
msgstr "불리점을 받고"

msgctxt "Feedback/&ExperienceGainedFormat"
msgid "+{0}XP"
msgstr "+{0}XP"

msgctxt "Feedback/&ExperienceGainedLine"
msgid "{0} gains {1}XP"
msgstr "{0} 경험치 {1}XP 획득"

msgctxt "Feedback/&FragileGroundDetectedFormat"
msgid "Fragile ground detected"
msgstr "약한 지반 감지됨"

msgctxt "Feedback/&FragileGroundTrigerredFormat"
msgid "Fragile ground broken"
msgstr "약한 지반 부서짐"

msgctxt "Feedback/&GameAutoSavedLine"
msgid "Game auto saved"
msgstr "자동 저장 완료"

msgctxt "Feedback/&GameQuickSavedLine"
msgid "Game quick saved"
msgstr "빠른 저장 완료"

msgctxt "Feedback/&GameSavedLine"
msgid "Game saved"
msgstr "게임 저장 완료"

msgctxt "Feedback/&HiddenObjectRevealedFormat"
msgid "Object Revealed"
msgstr "물체 드러남"

msgctxt "Feedback/&HiddenObjectRevealedLine"
msgid "{0} has revealed a hidden object"
msgstr "{0}이(가) 숨겨진 물체를 찾아냈습니다"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToConditionFormat"
msgid "Immune {0}"
msgstr "{0}에 면역"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToDamageFormat"
msgid "Immune {0}"
msgstr "{0}에 면역"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToDamageLine"
msgid "{0} is immune to {1} damage"
msgstr "{0}: {1} 피해에 면역"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToSpellFormat"
msgid "Immune {0}"
msgstr "{0} 면역"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToSpellLine"
msgid "{0} is immune to the {1} spell"
msgstr "{0}: {1} 주문에 면역"

msgctxt "Feedback/&InflictedDamageLine"
msgid "{0} sustains damage: {1}"
msgstr "{0}이(가) 피해를 받음: {1}"

msgctxt "Feedback/&InitiativeCaption"
msgid "Initiative"
msgstr "우선권"

msgctxt "Feedback/&InitiativeConsoleLine"
msgid "{0} rolls initiative: {1} = {2}"
msgstr "{0} 우선권 굴림: {1} = {2}"

msgctxt "Feedback/&InitiativeConsoleLineAdvantage"
msgid "{0} rolls initiative{1}: {2} = {3}"
msgstr "{0} 우선권 굴림{1}: {2} = {3}"

msgctxt "Feedback/&InitiativeFormat"
msgid "Initiative {0}"
msgstr "우선권 {0}"

msgctxt "Feedback/&InsightAutomaticFailureLine"
msgid ""
"{0} automatically fails an Insight (Wisdom) check: dialog success odds are "
"hidden."
msgstr "{0}의 통찰 (지혜) 판정 무조건 실패. 대화 성공 확률이 표시되지 않습니다."

msgctxt "Feedback/&InsightAutomaticSuccessLine"
msgid ""
"{0} automatically succeeds on an Insight (Wisdom) check: dialog success odds "
"are revealed."
msgstr "{0}의 통찰(지혜) 판정 무조건 성공. 대화 성공 확률이 표시됩니다."

msgctxt "Feedback/&InsightCriticalFailureLine"
msgid ""
"{0} critically fails an Insight (Wisdom) check: dialog success odds are "
"hidden."
msgstr "{0}의 통찰(지혜) 판정 치명적 실패. 대화 성공 확률이 표시되지 않습니다."

msgctxt "Feedback/&InsightCriticalSuccessLine"
msgid ""
"{0} scores a critical success on an Insight (Wisdom) check: dialog success "
"odds are revealed."
msgstr "{0}의 통찰(지혜) 판정 결정적 성공. 대화 성공 확률이 표시됩니다."

msgctxt "Feedback/&InsightFailureLine"
msgid "{0} fails an Insight (Wisdom) check: dialog success odds are hidden."
msgstr "{0}의 통찰(지혜) 판정 실패. 대화 성공 확률이 표시되지 않습니다."

msgctxt "Feedback/&InsightSuccessLine"
msgid ""
"{0} succeeds on an Insight (Wisdom) check: dialog success odds are revealed."
msgstr "{0}의 통찰(지혜) 판정 성공. 대화 성공 확률이 표시됩니다."

msgctxt "Feedback/&ItemConsumedCaption"
msgid "{0} consumed"
msgstr "{0} 소비"

msgctxt "Feedback/&ItemConsumedLine"
msgid "{0} has fully consumed an item: {1}"
msgstr "{0}이(가) 아이템 하나를 완전히 소비했습니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&ItemGainedLine"
msgid "{0} gains an item: {1}"
msgstr "{0}이(가) 아이템을 얻었습니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&ItemSpellCastLine"
msgid "and casts the {0} spell"
msgstr "{0} 주문을 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&ItemUsedLastChargeDestroyLine"
msgid "Last charge spent: {0} is destroyed"
msgstr "마지막 충전량 사용: {0}이(가) 파괴됨"

msgctxt "Feedback/&ItemUsedLastChargeRollDestroyLine"
msgid "Last charge spent and {1} is rolled on d20: {0} is destroyed"
msgstr "마지막 충전량 사용 후 d20 굴림 {1} : {0}이(가) 파괴됨"

msgctxt "Feedback/&ItemUsedLastChargeRollNotDestroyLine"
msgid "Last charge spent and {1} is rolled on d20: {0} is preserved"
msgstr "마지막 충전량 사용 후 d20 굴림 {1} : {0}이(가) 보존됨"

msgctxt "Feedback/&ItemUsedLine"
msgid "{0} uses the {1} item"
msgstr "{0}은(는) {1} 아이템을 사용합니다"

msgctxt "Feedback/&ItemUsedSpellCastLine"
msgid "{0} uses the {1} item and casts the {2} spell"
msgstr "{0}은(는) {1} 아이템을 사용해서 {2} 주문을 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&LongRestCompletedLine"
msgid "Long rest completed. Units of food consumed: {0}"
msgstr "긴 휴식 완료. 소비된 음식 개수: {0}"

msgctxt "Feedback/&MagicalHitPointsPoolRolledLine"
msgid "{0} rolls a pool of {1} hit points for {2}"
msgstr "{0}은(는) 주사위를 굴립니다. 체력 합계 {1}까지 {2} 영향을 받습니다"

msgctxt "Feedback/&MoneyGainedLine"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feedback/&NeedFlamingTagFormat"
msgid "Need a flaming item"
msgstr "불타고 있는 아이템이 필요합니다"

msgctxt "Feedback/&ObservationFailedFormat"
msgid "Observation failed"
msgstr "관찰 실패"

msgctxt "Feedback/&ObservationSuccessfulFormat"
msgid "Observation successful"
msgstr "관찰 성공"

msgctxt "Feedback/&OutOfAttackUsesLine"
msgid "{0} has run out of ammo/uses for \"{1}\""
msgstr "{0}이(가) 보유한 \"{1}\"의 탄약/사용량이 소진되었습니다"

msgctxt "Feedback/&OverConcentrationUsedLine"
msgid ""
"{0} sustains {1} damage, but does not roll for concentration because of {2}"
msgstr "{0}은(는) {1} 피해를 받았지만 {2} 덕분에 집중 판정을 하지 않습니다"

msgctxt "Feedback/&PathFailedFormat"
msgid "No path to destination!"
msgstr "갈 수 있는 길이 없습니다!"

msgctxt "Feedback/&PreventedFromActingCaption"
msgid "Cannot Act!"
msgstr "행동할 수 없습니다!"

msgctxt "Feedback/&PreventedFromActingHasLine"
msgid "{0} has {1} and fails to act this turn"
msgstr "{0}은(는) {1}를 보유하고 있으며, 이번 턴에 행동할 수 없습니다"

msgctxt "Feedback/&PreventedFromActingLine"
msgid "{0} is {1} and fails to act this turn"
msgstr "{0}은(는) {1} 상태이며, 이번 턴에 행동할 수 없습니다"

msgctxt "Feedback/&ReadiedActionTriggeredCaptionFormat"
msgid "Readied action triggered"
msgstr "준비된 행동이 작동함"

msgctxt "Feedback/&ReceivedHealingFullLine"
msgid "{0} is already at full health"
msgstr "{0}은(는) 이미 최대 체력입니다"

msgctxt "Feedback/&ReceivedHealingFromInflictedDamageFullLine"
msgid "{0} regains life from the inflicted damage"
msgstr "{0}은(는) 입힌 피해만큼 생명력을 회복합니다"

msgctxt "Feedback/&ReceivedHealingFromInflictedDamageHalfLine"
msgid "{0} regains life from half the inflicted damage"
msgstr "{0}은(는) 입힌 피해의 절반만큼 생명력을 회복합니다"

msgctxt "Feedback/&ReceivedHealingLine"
msgid "{0} is healed {1} hit point(s)"
msgstr "{0}이(가) {1} 체력을 회복합니다"

msgctxt "Feedback/&ReceivedTemporaryHitPointsFailureLine"
msgid "{0} cannot receive any temporary hit points"
msgstr "{0}은(는) 임시 체력을 얻을 수 없습니다"

msgctxt "Feedback/&ReceivedTemporaryHitPointsSuccessLine"
msgid "{0} now has {1} temporary hit point(s)"
msgstr "{0}이(가) {1} 임시 체력을 획득했습니다"

msgctxt "Feedback/&RitualCastLine"
msgid "{0} casts the {1} spell as a ritual"
msgstr "{0}이(가) {1} 주문을 의식으로 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&RollAttackCriticalFailureTitle"
msgid "Critical Miss"
msgstr "치명적 빗나감"

msgctxt "Feedback/&RollAttackCriticalSuccessTitle"
msgid "Critical Hit"
msgstr "치명타"

msgctxt "Feedback/&RollAttackFailureTitle"
msgid "Miss"
msgstr "빗나감"

msgctxt "Feedback/&RollAttackSuccessTitle"
msgid "Hit"
msgstr "명중"

msgctxt "Feedback/&RollCheckCriticalFailureTitle"
msgid "Critical Failure"
msgstr "치명적 실패"

msgctxt "Feedback/&RollCheckCriticalSuccessTitle"
msgid "Critical Success"
msgstr "결정적 성공"

msgctxt "Feedback/&RollCheckFailureTitle"
msgid "Failure"
msgstr "실패"

msgctxt "Feedback/&RollCheckSuccessTitle"
msgid "Success"
msgstr "성공"

msgctxt "Feedback/&SaveCaptionFormat"
msgid "{0} Save"
msgstr "{0} 내성굴림"

msgctxt "Feedback/&SaveConsoleAnyAdvantageLine"
msgid "{0} rolls a {1} save against {2} (DC{3}), rolls {4} {5} = {6}"
msgstr "{0}은(는) {2}(DC{3})에 대한 {1} 내성 굴림을 합니다, {4} 굴림 {5} = {6}"

msgctxt "Feedback/&SaveConsoleAnyAdvantageNoModifierLine"
msgid "{0} rolls a {1} save against {2} (DC {3}), rolls {4} {5}"
msgstr "{0}은(는) {2}(DC{3})에 대한 {1} 내성 굴림을 합니다, {4} 굴림 {5}"

msgctxt "Feedback/&SaveConsoleLine"
msgid "{0} rolls a {1} save against {2} (DC{3}), rolls {4} = {5}"
msgstr "{0}은(는) {2}(DC{3})에 대한 {1} 내성 굴림을 합니다, 굴림 {4} = {5}"

#, fuzzy
#| msgid "{0} rolls a {1} save against {2} (DC {3}), rolls {4} "
msgctxt "Feedback/&SaveConsoleNoModifierLine"
msgid "{0} rolls a {1} save against {2} (DC {3}), rolls {4}"
msgstr "{0}은(는) {2}(DC{3})에 대한 {1} 내성 굴림을 합니다, 굴림 {4} "

msgctxt "Feedback/&SaveSuccessFormat"
msgid "Saves"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "Feedback/&SaveSuccessOutcome"
msgid "{0} (Success)"
msgstr "{0} (성공)"

msgctxt "Feedback/&ShortRestCompletedLine"
msgid "Short rest completed."
msgstr "짧은 휴식 완료."

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandDetectedCaptionFormat"
msgid "Detected!"
msgstr "발각되었습니다!"

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandDetectedLine"
msgid "{0} was detected by {1} while attempting to steal items"
msgstr "{0}은(는) 아이템을 훔치려다가 {1}에게 들켰습니다"

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandNotEnoughRoomCaptionFormat"
msgid "Inventory full."
msgstr "인벤토리가 가득찼습니다."

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandNotEnoughRoomLine"
msgid ""
"{0} does not have enough room in their inventory to steal items from {1}"
msgstr "{0}은(는) 인벤토리에 {1}의 아이템을 훔쳐서 넣을 충분한 공간이 없습니다"

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandNothingToStealCaptionFormat"
msgid "Nothing to steal."
msgstr "훔칠 것이 없습니다."

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandNothingToStealLine"
msgid "{0} cannot steal anything more from {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}에게서 더 이상 훔칠 수 없습니다"

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandSuccessCaptionFormat"
msgid "Success!"
msgstr "성공!"

msgctxt "Feedback/&SleightOfHandSuccessLine"
msgid "Successful Sleight of Hand!"
msgstr "손재주 판정 성공!"

msgctxt "Feedback/&SpellcastingFailedCaption"
msgid "Cast Failed!"
msgstr "시전 실패!"

msgctxt "Feedback/&SpellcastingFailedLine"
msgid "{0} fails to cast the {1} spell"
msgstr "{0}이(가) {1} 주문을 시전하지 못했습니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCastLine"
msgid "{0} casts the {1} spell"
msgstr "{0}이(가) {1} 주문을 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCastSuperiorSlotLine"
msgid "{0} casts {1} with a level {2} slot"
msgstr "{0}은(는) 레벨 {2} 슬롯으로 {1}을(를) 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCounteredFailLine"
msgid "{0} fails to counter the {2} spell cast by {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 시전한 {2} 주문에 대응하지 못했습니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCounteredSuccessLine"
msgid "{0} counters the {2} spell cast by {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 시전한 {2} 주문에 대응합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCounterFailFormat"
msgid "Counter Fail!"
msgstr "대응 실패!"

msgctxt "Feedback/&SpellCounterSuccessFormat"
msgid "Counter!"
msgstr "대응 성공!"

#, fuzzy
#| msgid "{0} fails to dispel the effect of the {1} spell on  "
msgctxt "Feedback/&SpellDissipatedFailureLine"
msgid "{0} fails to dispel the effect of the {1} spell"
msgstr "{0}은(는) {1} 주문을 무효화하는데 실패했습니다  "

msgctxt "Feedback/&SpellDissipatedFormat"
msgid "Dispelled!"
msgstr "무효화!"

msgctxt "Feedback/&SpellDissipatedOnTargetFailureLine"
msgid "{0} fails to dispel the effect of the {1} spell on {2}"
msgstr "{0}은(는) {2}에 대한 {1} 주문을 무효화하는데 실패했습니다"

msgctxt "Feedback/&SpellDissipatedOnTargetSuccessLine"
msgid "{0} dispels the effect of the {1} spell on {2}"
msgstr "{0}은(는} {2}에 대한 {1} 주문을 무효화합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellDissipatedSuccessLine"
msgid "{0} dispels the effect of the {1} spell"
msgstr "{0}은(는} {1} 주문을 무효화합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellScribedFailure"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feedback/&SpellScribedLine"
msgid "{0} tries to copy the {1} spell into a spellbook {2}"
msgstr "{0}은(는) {1} 주문을 주문책 {2}에 옮겨 적으려고 합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellScribedSuccess"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feedback/&SpellSlotsRecoveredLine"
msgid "{0} recovers spell slots: {1}"
msgstr "{0}은(는) 주문 슬롯을 회복합니다 : {1}"

msgctxt "Feedback/&SuccessOddsLine"
msgid "Success Odds: {0}"
msgstr "성공 확률 : {0}"

msgctxt "Feedback/&TrackDetectedFormat"
msgid "Tracks spotted"
msgstr "흔적 발견"

msgctxt "Feedback/&TrapDetectedFormat"
msgid "Trap detected"
msgstr "함정 발견"

msgctxt "Feedback/&TrapDisarmedFormat"
msgid "Trap disarmed"
msgstr "함정 해제"

msgctxt "Feedback/&TrapDisarmFailedFormat"
msgid "Disarm Failed"
msgstr "함정 해제 실패"

msgctxt "Feedback/&TrapTriggeredFormat"
msgid "Trap triggered"
msgstr "함정 발동됨"

msgctxt "Feedback/&CharmedEnemyRemovedFromArea"
msgid "{0} left the area"
msgstr "{0}이(가) 지역을 떠났습니다"

msgctxt "Feedback/&UnlitCaption"
msgid "No light"
msgstr "어두움"

msgctxt "Feedback/&UnlitDescription"
msgid ""
"The creature is unlit. Attack rolls against it will be made with "
"disadvantage."
msgstr "크리쳐가 어둠 속에 있습니다. 이 대상에 대한 명중 굴림은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Feedback/&CraftingAttemptedLine"
msgid "{0} is attempting to craft {1}"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 제작하려고 합니다"

msgctxt "Feedback/&StealthBrokenByForce"
msgid "{0} has been revealed and is no longer hidden."
msgstr "{0}이(가) 발각되었으며 은신 상태가 해제됩니다."

msgctxt "Feedback/&StealthBrokenByEnemy"
msgid "{0} has been detected by {1} and is no longer hidden."
msgstr "{0}은(는) {1}에게 발각당해 은신 상태가 해제됩니다."

msgctxt "Feedback/&StealthNotBroken"
msgid "{0} managed to remain hidden."
msgstr "{0}은(는) 은신 상태를 유지합니다."

msgctxt "Feedback/&PartyMoneyGainedLine"
msgid "The party gains {0}."
msgstr "파티가 {0}을(를) 얻었습니다."

msgctxt "Feedback/&FreeBrokFirst"
msgid "You must free Brok before you can take a long rest."
msgstr "긴 휴식을 취하기 전에 브록을 풀어줘야 합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePoisonFormat"
msgid "Poison!"
msgstr "맹독!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePoisonLine"
msgid "{0} deals additional poison damage to {1} (+{2})."
msgstr "{0}은(는) {1}에게 추가 독 피해를 줍니다 (+{2})."

msgctxt "Feedback/&RegenerationSuccessCaption"
msgid "Regenerate"
msgstr "재생"

msgctxt "Feedback/&RegenerationSuccessLine"
msgid "{0} regenerates hit points."
msgstr "{0}이(가) 체력을 회복합니다."

msgctxt "Feedback/&RegenerationFailureLine"
msgid "{0} cannot regenerate after having received {1} damage."
msgstr "{0}은(는) {1} 피해를 받은 후 재생할 수 없습니다."

msgctxt "Feedback/&DimLightDescription"
msgid "The creature is in dim light."
msgstr "이 크리쳐는 약간 어두운 곳에 있습니다."

msgctxt "Feedback/&MajorGateDestinationUnlocked_Title"
msgid ""
"You have unlocked a new teleportation destination using the Major Gate "
"network."
msgstr "주 관문 네트워크를 사용하여 새로운 순간 이동 목적지를 잠금 해제했습니다."

#, fuzzy
#| msgid "{0} increases his/her {1} score by {2}, and its maximum value by {3}."
msgctxt "Feedback/&AbilityScoreIncreasedValueAndMaxLine"
msgid "{0} increases their {1} score by {2}, and its maximum value by {3}."
msgstr "{0}은(는) 자신의 {1} 점수를 {2}, 최대값을 {3} 증가시킵니다."

#, fuzzy
#| msgid "{0} increases his/her {1} score by {2}."
msgctxt "Feedback/&AbilityScoreIncreasedValueLine"
msgid "{0} increases their {1} score by {2}."
msgstr "{0}은(는) 자신의 {1} 점수를 {2} 증가시킵니다."

#, fuzzy
#| msgid "{0} increases his/her {1} score maximum value by {2}."
msgctxt "Feedback/&AbilityScoreIncreasedMaxLine"
msgid "{0} increases their {1} score maximum value by {2}."
msgstr "{0}은(는) 자신의 {1} 점수 최대값을 {2} 증가시킵니다."

msgctxt "Feedback/&ResistantToDamageLine"
msgid "{0} is resistant to {1} damage and only takes half damage."
msgstr "{0}은(는) {1} 피해에 저항력이 있습니다. 절반의 피해만 받습니다."

msgctxt "Feedback/&ResistantToDamageFormat"
msgid "Resists {0}"
msgstr "{0} 저항"

msgctxt "Feedback/&DamageHalvedLine"
msgid "{0} allows {1} to halve the damage."
msgstr "{0}이(가) {1}의 피해를 절반으로 줄입니다."

msgctxt "Feedback/&DamageReducedLine"
msgid "{0} allows {1} to reduce the damage by {2} points."
msgstr "{0}이(가) {1}의 피해를 {2}만큼 줄입니다."

msgctxt "Feedback/&DamageValueLine"
msgid "Nominal damage output: {0}"
msgstr "명목산출 피해량: {0}"

msgctxt "Feedback/&VulnerableToDamageLine"
msgid "{0} is vulnerable to {1} damage and takes double damage"
msgstr "{0}은(는) {1} 피해에 취약하여 두 배의 피해를 받습니다"

msgctxt "Feedback/&VulnerableToDamageFormat"
msgid "Vulnerable {0}"
msgstr "{0} 취약"

msgctxt "Feedback/&RechargePowerLine"
msgid "{0} recharges the power of {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}의 능력을 충전합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCastUnknownLine"
msgid "{0} casts a spell"
msgstr "{0}이(가) 주문을 시전합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellIdentifiedLine"
msgid "{0} has identified the spell as {1}"
msgstr "{0}이(가) 주문을 {1}(으)로 식별했습니다"

msgctxt "Feedback/&SpellCounteredSuccessUnknownLine"
msgid "{0} counters the unknown spell cast by {1}."
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 시전한 미확인 주문에 대응합니다."

msgctxt "Feedback/&NoRoomToConjureCreatureDescription"
msgid "No room to conjure the creature."
msgstr "크리쳐를 소환할 공간이 없습니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBracersOfArcheryFormat"
msgid "Bracers of Archery"
msgstr "궁술의 팔보호구"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBracersOfArcheryLine"
msgid "{0} deals additional damage with Bracers of Archery."
msgstr "{0}은(는) 궁술의 팔보호구로 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFinisherFormat"
msgid "Finisher"
msgstr "마무리 일격"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFinisherLine"
msgid "{0} deals an additional 1D6 damage to wounded creatures."
msgstr "{0}은(는) 부상당한 크리쳐에게 1d6 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "Feedback/&SpellComponentConsumedLine"
msgid "Casting the {0} spell consumes the {1} item."
msgstr "{0} 주문을 시전하면 {1} 아이템이 소모됩니다."

msgctxt "Feedback/&ReceivedHealingHalfFullLine"
msgid "{0} is already at half health."
msgstr "{0}의 체력은 이미 절반입니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineStrikeFormat"
msgid "Divine Strike!"
msgstr "신성한 일격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineStrikeLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} with Divine Strike (+{2})."
msgstr "{0}은(는) 신성한 일격으로 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다 (+{2})."

msgctxt "Feedback/&DamageMultiplierLine"
msgid "Difficulty multiplier: {0}"
msgstr "난이도 배율: {0}"

msgctxt "Feedback/&BreakFreeSuccessLine"
msgid "{0} breaks free."
msgstr "{0}은(는) 탈출합니다."

msgctxt "Feedback/&BreakFreeFailureLine"
msgid "{0} fails to break free."
msgstr "{0}은(는) 탈출에 실패했습니다."

msgctxt "Feedback/&DamageRetaliateLine"
msgid "{0} retaliates to {1} with the {2} effect."
msgstr "{0}은(는) {2} 효과로 {1}에게 보복합니다."

msgctxt "Feedback/&DamageRetaliateCaption"
msgid "Retaliate!"
msgstr "앙갚음!"

msgctxt "Feedback/&KnockOutPreventedLine"
msgid ""
"{0} is prevented from being reduced to 0 hit points, thanks to the {1} "
"effect."
msgstr "{0}은(는) {1} 효과 덕분에 체력이 0이 되지 않았습니다."

msgctxt "Feedback/&InstantDeathPreventedLine"
msgid "{0} is prevented from being instantly killed, thanks to the {1} effect."
msgstr "{0}은(는) {1} 효과 덕분에 즉사하지 않았습니다."

#, fuzzy
#| msgid "{0} rolls a {1} to determine a behavior and rolls {2}: "
msgctxt "Feedback/&RandomBehaviourRolledLine"
msgid "{0} rolls a {1} to determine a behavior and rolls {2}:"
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 굴려 행동을 결정합니다. 굴림 {2}: "

msgctxt "Feedback/&LegendaryResistanceUsedLine"
msgid "{0} uses Legendary Resistance and changes the outcome: {1}"
msgstr "{0}은(는) 전설적 저항을 사용해서 결과를 바꿉니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&LegendaryResistanceUsedCaption"
msgid "Legendary Resistance!"
msgstr "전설적 저항!"

msgctxt "Feedback/&LegendaryActionUsedLine"
msgid "{0} uses the {1} Legendary Action."
msgstr "{0}은(는) {1} 전설적 행동을 사용합니다."

msgctxt "Feedback/&PartyMoneySpentLine"
msgid "The party loses {0}."
msgstr "{0}을(를) 잃었습니다."

msgctxt "Feedback/&IndomitableResistanceUsedLine"
msgid "{0} is Indomitable and attempts to reroll the failed saving throw."
msgstr "불요불굴을 갖춘 {0}은(는) 실패한 내성 굴림을 다시 시도합니다."

msgctxt "Feedback/&IndomitableResistanceUsedCaption"
msgid "Indomitable!"
msgstr "불요불굴!"

msgctxt "Feedback/&PowerFailureCheckedLine"
msgid "{0} as {1}% chance to activate {2} and rolls {3}: {4}"
msgstr "{0}이(가) {1}%확률로 {2}을(를) 활성화합니다. 굴림 {3}: {4}"

msgctxt "Feedback/&PowerFailureCheckedSuccessFormat"
msgid "Success!"
msgstr "성공!"

msgctxt "Feedback/&PowerFailureCheckedFailureFormat"
msgid "Failure!"
msgstr "실패!"

msgctxt "Feedback/&PowerFailureCheckedSuccessCaption"
msgid "Intervention Granted!"
msgstr "개입 승인!"

msgctxt "Feedback/&PowerFailureCheckedFailureCaption"
msgid "Intervention Denied"
msgstr "개입 거부"

msgctxt "Feedback/&SpellCounterAttackLine"
msgid "{0} uses {1} to counterattack the attacker."
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 사용하여 공격자에 대응합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePoisonousFormat"
msgid "Poisonous"
msgstr "맹독"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamagePoisonousLine"
msgid "{0} attemps to poison {1} (+{2})."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 중독시키려고 합니다 (+{2})."

msgctxt "Feedback/&SpellMissingComponentLine"
msgid ""
"{0} is missing one of the components (Verbal, Somatic, or Material) to cast "
"{1}."
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 시전할 구성요소(음성, 동작, 물질) 중 하나가 부족합니다."

msgctxt "Feedback/&GenericGadgetTitle"
msgid "Object"
msgstr "물체"

msgctxt "Feedback/&InGameDialogLine"
msgid "{0}: {1}"
msgstr "{0}: {1}"

msgctxt "Feedback/&FactionRelationChangeSameStatusLine"
msgid "Your relations with the {0} faction have changed from {1} to {2}."
msgstr "{0} 세력과의 관계가 {1}에서 {2}이(가) 되었습니다."

msgctxt "Feedback/&FactionRelationChangeNewStatusLine"
msgid ""
"Your relations with the {0} faction have changed from {1} to {2}. Your new "
"status with this faction is {3}."
msgstr "{0} 세력과의 관계가 {1}에서 {2}이(가) 되었습니다. 해당 세력 내에서, 당신의 지위는 {3}입니다."

msgctxt "Feedback/&PowerAppliesNoAdditionalConditionLine"
msgid "The {0} power gives no additional effect or condition."
msgstr "{0} 능력이 어떠한 효과나 상태도 부여하지 않습니다."

msgctxt "Feedback/&AttackConsoleLineAutomaticCritical"
msgid "{0} is paralyzed: automatic critical"
msgstr "{0}은(는) 마비 상태입니다: 자동 치명타"

msgctxt "Feedback/&PlayerLeftTheGameLine"
msgid "{0} has left the multiplayer session."
msgstr "{0}이(가) 멀티플레이 세션을 떠났습니다."

msgctxt "Feedback/&GameLoadClickTitle"
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Feedback/&InvalidSaveFileDescription"
msgid "Invalid Saved Game File"
msgstr "유효하지 않은 게임 저장본 파일"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineFormat"
msgid "Divine weapon"
msgstr "신성 무기"

msgctxt "Feedback/&MetamagicActivatedLine"
msgid "{0} activates the {1} metamagic on the {2} spell"
msgstr "{0}은(는) {2} 주문에 {1} 메타매직을 활성화합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElementalAffinityFormat"
msgid "Elemental Affinity!"
msgstr "원소 친화력!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElementalAffinityLine"
msgid "{0} inflicts more damage to {1} through Elemental Affinity (+{2})"
msgstr "{0}은 원소 친화력으로 인하여 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&ReplacedAbilityScoreForSaveFormat"
msgid "{0}!"
msgstr "{0}!"

msgctxt "Feedback/&ReplacedAbilityScoreForSaveLine"
msgid "{0} uses {1} to save with {3} instead of {2}"
msgstr "{0}은(는) {1}을 사용하여 {2} 대신 {3}으로 내성 굴림을 합니다"

msgctxt "Feedback/&SpellSlotPreservedFormat"
msgid "Slot Preserved!"
msgstr "슬롯 유지!"

msgctxt "Feedback/&SpellSlotPreservedLine"
msgid "{0} rolls {1} with {2}, avoiding to spend a spell slot"
msgstr "{0}은(는) {2}을 굴려 주문 슬롯 소모 없이 {1}을(를) 사용합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageImprovedDivineSmiteFormat"
msgid "Improved Smite!"
msgstr "향상된 신성한 일격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageImprovedDivineSmiteLine"
msgid "{0} inflicts more damage to {1} through Improved Divine Smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 향상된 신성한 일격으로 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToSpellLevelLine"
msgid "{0} is immune to level {1} spells or below, and is unaffected by {2}"
msgstr "{0}은(는) 레벨 {1} 이하 주문에 면역이며 {2}의 영향을 받지 않습니다"

msgctxt "Feedback/&ImmuneToSpellLevelFormat"
msgid "Immune Level {0} Spells"
msgstr "레벨 {0} 주문 면역"

msgctxt "Feedback/&NewContenderConsoleLine"
msgid "{0} enters the battle."
msgstr "{0}이(가) 전투에 참가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageRageFormat"
msgid "Rage Damage!"
msgstr "격노 피해!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageRageLine"
msgid "{0} is raging and deals more damage on {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 격노하며 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBrutalCriticalFormat"
msgid "Brutal Critical!"
msgstr "잔인한 치명타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBrutalCriticalLine"
msgid "{0} inflict more damage with Brutal Critical on {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 잔인한 치명타로 {1}에게 더 많은 피해를 줍니다. (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEnemyOfMagicFormat"
msgid "Enemy Of Magic !"
msgstr "마법의 천적!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEnemyOfMagicLine"
msgid "{0} is an Enemy of Magic and inflicts more damage to {1} (+{2})"
msgstr "마법의 천적 {0}은(는) {1}에게 추가 피해(+{2})를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSavageAttacksFormat"
msgid "Savage Attacks!"
msgstr "야만적인 공격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSavageAttacksLine"
msgid "{0} inflicts more damage with Savage Attacks on {1} (+{2})"
msgstr "{0}은 야만적인 공격으로 {1}에게 더 많은 피해(+{2})를 가했습니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalAttackDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the attack and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 명중 굴림에 {2}를 더해 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedAttackDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the attack and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 명중 굴림에서 {2}를 빼 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalSaveDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the saving throw and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 내성 굴림에 {2}를 더해 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedSaveDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the saving throw and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 내성 굴림에서 {2}를 빼 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalAbilityCheckDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the ability check and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 능력치 판정에 {2}를 더해 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedAbilityCheckDieRolledLine"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the ability check and rolls {3}"
msgstr "{0}: {1}은 능력치 판정에서 {2}를 빼 최종 굴림값이 {3}이 됐습니다"

msgctxt "Feedback/&MonsterIdentificationUnknownSuccessLine"
msgid "{0} has identified an unknown creature as a {1}"
msgstr "{0}은(는) 미식별 크리쳐가 {1}이란 걸 알아냈습니다"

msgctxt "Feedback/&MonsterIdentificationUnknownFailureLine"
msgid "{0} has failed to identify an unknown creature"
msgstr "{0}은 미식별 크리쳐를 알아보는 데 실패했습니다"

msgctxt "Feedback/&MonsterIdentificationIncreaseSuccessLine"
msgid "{0} has increased the bestiary knowledge of {1} to {2}"
msgstr "{0}은(는) {1}에 대한 지식을 {2}으로 상승시켰습니다"

msgctxt "Feedback/&MonsterIdentificationIncreaseFailureLine"
msgid "{0} has failed to increase the bestiary knowledge of {1}"
msgstr "{0}은 {1}에 대한 지식을 상승시키는 데 실패했습니다"

msgctxt "Feedback/&KeyLockedDoor"
msgid "You need the key to open this door."
msgstr "문을 열기 위한 열쇠가 필요합니다."

msgctxt "Feedback/&GateNotActivated"
msgid "Deactivated"
msgstr "비활성화"

msgctxt "Feedback/&UsedKeyToOpenDoor"
msgid "Opened with Key"
msgstr "열쇠로 열렸습니다"

msgctxt "Feedback/&SharedDamageLine"
msgid "{0} damage is shared between {1} ({2} damage) and {3} ({4} damage)."
msgstr "{0} 피해량이 {1}과 ({2} 피해) {3} ({4} 피해) 사이에 분배되었습니다."

msgctxt "Feedback/&BorrowedLuckLine"
msgid ""
"{0} has borrowed luck and tries to reroll the failed saving throw. Success "
"means the saving throw will be performed with disadvantage."
msgstr "{0}은(는) 행운을 빌려 실패한 내성굴림을 다시 굴리려 합니다. 성공 시 해당 내성굴림은 불리점을 받고 수행됩니다."

msgctxt "Feedback/&BorrowedLuckCaption"
msgid "Borrow Luck!"
msgstr "행운 당겨쓰기!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBattleFocusFormat"
msgid "Battle Focus!"
msgstr "몰입 전투!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBattleFocusLine"
msgid "{0} is battle focused and deals more damage to {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 전투에 몰입해 {1}에게 추가 피해(+{2})를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAuraOfRighteousnessFormat"
msgid "Aura of Righteousness!"
msgstr "의로움의 아우라!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAuraOfRighteousnessLine"
msgid ""
"{0} is affected by Aura of Righteousness and deals more damage to {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 의로움의 아우라의 영향을 받아 {1}에게 추가 피해(+{2})를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDragonsBlessingFormat"
msgid "Dragon's Blessing!"
msgstr "드래곤의 축복!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDragonsBlessingLine"
msgid "{0} is blessed by the dragon and deals more damage to {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 드래곤에 의해 축복받아 {1}에게 추가 피해(+{2})를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageColdEmbraceFormat"
msgid "Cold Embrace!"
msgstr "냉랭한 포옹!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageColdEmbraceLine"
msgid "{0} prevents {1} from healing with Cold Embrace."
msgstr "{0}은(는) 냉랭한 포옹으로 {1}을(를) 치유로부터 차단했습니다."

msgctxt "Feedback/&DLC_Plaque_Orenetis_Lab"
msgid "Lady Finaliel Sharpmind - Magic Laboratory"
msgstr "피날리엘 샤프마인드 부인 - 마법 연구소"

msgctxt "Feedback/&DLC_Plaque_Orenetis_Guestroom"
msgid "Guest Room"
msgstr "응접실"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAgonizingBlastFormat"
msgid "Agonizing Blast!"
msgstr "고뇌의 마탄!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAgonizingBlastLine"
msgid ""
"{0} deals more damage to {1} on Eldritch Blast with Agonizing Blast (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 고뇌의 마탄을 적용한 섬뜩한 방출로 추가 피해(+{2})를 가했습니다"

msgctxt "Feedback/&RitualLearnedLine"
msgid "{0} learns the {1} ritual spell."
msgstr "{0}이(가) 의식 주문 {1}을(를) 습득했습니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageLifedrinkerFormat"
msgid "Lifedrinker!"
msgstr "생명을 마시는 자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageLifedrinkerLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} with the Lifedrinker invocation (+{2})."
msgstr "{0}이(가) {1]에게 생명을 마시는 자 영창으로 추가 피해(+{2})를 가했습니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMaledictionFormat"
msgid "Malediction!"
msgstr "주박!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMaledictionLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} as a Malediction target (+{2})."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 주박의 대상으로서 추가 피해(+{2})를 가했습니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageWeakeningPheromonesFormat"
msgid "Weakening Pheromones!"
msgstr "쇠약의 페로몬!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageWeakeningPheromonesLine"
msgid ""
"{0} covers {1} with Weakening Pheromones (disadvantage on next saving throw)."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 쇠약의 페로몬으로 덮었습니다 (다음 내성굴림에 불리점)."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCurseOfTimeFormat"
msgid "Curse of Time!"
msgstr "시간의 저주!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCurseOfTimeLine"
msgid ""
"{0} inflicts Curse of Time on {1} (force damage equal to half the "
"proficiency of the source each turn)."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 시간의 저주를 걸었습니다 (사용자 차례마다 숙련 보너스 절반만큼의 역장 피해)."

msgctxt "Feedback/&ReturnProjectileAttackConsoleLine"
msgid "{0} sends {1} their missile back, rolls {3} = {4}."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 탄환을 되돌려줍니다, {3} 굴림 = {4}."

msgctxt "Feedback/&ReturnProjectileAttackConsoleLineAnyAdvantage"
msgid "{0} sends {1} their missile back, rolls {3} {4} = {5}"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 탄환을 되돌려줍니다, {3} 굴림 {4} = {5}"

msgctxt "Feedback/&ReturnProjectileAttackConsoleLineAnyAdvantageNoModifier"
msgid "{0} sends {1} their missile back, rolls {3} {4}"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 탄환을 되돌려줍니다, {3} 굴림 {4}"

msgctxt "Feedback/&ReturnProjectileAttackConsoleLineNoModifier"
msgid "{0} sends {1} their missile back, rolls {3}."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 탄환을 되돌려줍니다, {3} 굴림."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationUsedSuccessLine"
msgid ""
"{0} spends a {1} inspiration die to change the outcome, rolls {2} on the "
"inspiration die and changes the roll to a success!"
msgstr "{0}이(가) 결과를 바꾸기 위해 {1} 고양감 주사위를 소모해 , {2}을(를) 더해 결과를 성공으로 바꿨습니다!"

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationUsedFailureLine"
msgid ""
"{0} spends a {1} inspiration die to change the outcome, rolls {2} on the "
"inspiration die but does not change the roll, which is still failed."
msgstr "{0}이(가) 결과를 바꾸기 위해 {1} 고양감 주사위를 소모해 , {2}을(를) 더했으나 결과를 바꾸지 못했습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationNegativeDieRolledLine"
msgid "{0} rolls {1} on the {2} Bardic Inspiration die affecting its rolls."
msgstr "{0}이(가) {2} 바드의 고양감 주사위를 굴려 {1}이 나왔습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationSustainedAttackRollLine"
msgid "{0} subtracts {1} from the attack roll of a Bardic Inspiration die."
msgstr "{0}이(가) 명중굴림에서 바드의 고양감 주사위 굴림값 {1}을(를) 차감했습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationSustainedMagicDamageValueRollLine"
msgid "{0} subtracts {1} from the damage roll of a Bardic Inspiration die."
msgstr "{0}이(가) 피해굴림에서 바드의 고양감 주사위 굴림값 {1}을(를) 차감했습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationSustainedAttackDamageValueRollLine"
msgid "{0} subtracts {1} from the damage roll of a Bardic Inspiration die."
msgstr "{0}이(가) 명중굴림에서 바드의 고양감 주사위 굴림값 {1}을(를) 차감했습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationSustainedAbilityCheckLine"
msgid ""
"{0} subtracts {1} from the ability check roll of a Bardic Inspiration die."
msgstr "{0}이(가) 능력판정에서 바드의 고양감 주사위 굴림값 {1}을(를) 차감했습니다."

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationUsedCaption"
msgid "Bardic Inspiration!"
msgstr "바드의 고양감!"

msgctxt "Feedback/&DiamondSoulLine"
msgid "{0} has diamond soul and tries to reroll the failed saving throw."
msgstr "금강혼을 가진 {0}이(가) 내성굴림을 다시 굴리려 합니다."

msgctxt "Feedback/&DiamondSoulCaption"
msgid "Diamond Soul!"
msgstr "금강혼!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBurningTouchLine"
msgid "{0} has Burning Touch and deals more fire damage to {1} (+{2})."
msgstr "{0}이(가) 타오르는 손길로 {1}에게 추가 화염피해(+{2})를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBurningTouchFormat"
msgid "Burning Touch!"
msgstr "타오르는 손길!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElectrifyingTouchLine"
msgid ""
"{0} has Electrifying Touch and deals more lightning damage to {1} (+{2})."
msgstr "{0}이(가) 저릿한 손길로 {1}에게 추가 번개피해(+{2})를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElectrifyingTouchFormat"
msgid "Electrifying Touch!"
msgstr "저릿한 손길!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageIcyTouchLine"
msgid "{0} has Icy Touch and deals more cold damage to {1} (+{2})."
msgstr "{0}이(가) 서늘한 손길로 {1}에게 추가 냉기피해(+{2})를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageIcyTouchFormat"
msgid "Icy Touch!"
msgstr "서늘한 손길!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMeltingTouchLine"
msgid "{0} has Melting Touch and deals more acid damage to {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) 녹아내리는 손길로 {1}에게 추가 산성피해(+{2})를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMeltingTouchFormat"
msgid "Melting Touch!"
msgstr "녹아내리는 손길!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageToxicTouchLine"
msgid "{0} has Toxic Touch and deals more poison damage to {1} (+{2})."
msgstr "{0}이(가) 맹독 손길로 {1}에게 추가 독성피해(+{2})를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageToxicTouchFormat"
msgid "Toxic Touch!"
msgstr "맹독 손길!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMightyBlowFormat"
msgid "Mighty Blow!"
msgstr "위력타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageMightyBlowLine"
msgid ""
"{0} hits {1} with a two-handed weapon and adds half their STR modifier ("
"rounded up) to the damage (+{2})."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 양손무기로 공격해 명중시켜, 근력치의 절반과 같은 값의 추가 피해(+{2})를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageRadiantStrikesLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} with Radiant Strikes (+{2})."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 광휘의 일격(+{2})으로 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageRadiantStrikesFormat"
msgid "Radiant Strikes!"
msgstr "광휘의 일격!"

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationUsedWithAdvantageSuccessLine"
msgid ""
"{0} spends a {1} inspiration die to change the outcome, rolls {2} (with "
"advantage) on the inspiration die, and changes the roll to a success!"
msgstr "{0}이(가) {1} 고양감 주사위를 소모해, (이점을 받고) {2}가 나왔으며, 결과를 성공으로 바꿨습니다!"

msgctxt "Feedback/&BardicInspirationUsedWithAdvantageFailureLine"
msgid ""
"{0} spends a {1} inspiration die to change the outcome, rolls {2} (with "
"advantage) on the inspiration die, but does not change the roll, which is "
"still failed."
msgstr "{0}이(가) {1} 고양감 주사위를 소모해, (이점을 받고) {2}가 나왔으며, 결과를 성공으로 바꾸지 못했습니다."

msgctxt "Feedback/&EffectOnItemReturnedToBackpackLine"
msgid "{0} returned to {1}'s backpack by {2}."
msgstr "{2}에 의해 {0}이(가) {1}의 배낭으로 돌아갔습니다."

msgctxt "Feedback/&EffectOnItemDestroyedLine"
msgid "{0} destroyed from {1}'s hands by {2}."
msgstr "{2}에 의해 {1}의 손에서 {0}이(가) 파괴됐습니다."

msgctxt "Feedback/&CharacterActionReactionRefunded"
msgid "{0} regains use of a reaction."
msgstr "{0}이(가) 다시 반응행동을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feedback/&Impossible_Title"
msgid "Cannot take this item."
msgstr "이 아이템을 가져갈 수 없습니다."

msgctxt "Feedback/&Unlock_Door_With_Key"
msgid "You unlocked the door with the correct key."
msgstr "알맞은 열쇠로 문을 열었습니다."

msgctxt "Feedback/&ImmuneToConditionLine"
msgid "{0} is immune to the {1} condition"
msgstr "{0}은(는) {1} 상태에 면역입니다"

msgctxt "Feedback/&ItemLostLine"
msgid "{0} loses an item: {1}"
msgstr "{0}이(가) 다음 아이템을 잃었습니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&ConditionRefreshedLine"
msgid "Condition {1} was refreshed on {0}"
msgstr "{1} 상태가 {0}에게 돌아왔습니다"

msgctxt "Feedback/&ItemStackLostFormat"
msgid "Lost: {0} x{1}"
msgstr "상실: {0} ×{1}"

msgctxt "Feedback/&AdditionalAttackD1Line"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the attack"
msgstr "{0}: {1}이(가) 공격에 {2}을(를) 더했습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedAttackD1Line"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the attack"
msgstr "{0}: {1}이(가) 공격에서 {2}을(를) 차감했습니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalSaveD1Line"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the saving throw"
msgstr "{0}: {1}이(가) 내성굴림에 {2}을(를) 더했습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedSaveD1Line"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the saving throw"
msgstr "{0}: {1}이(가) 내성굴림에서 {2}을(를) 차감했습니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalAbilityCheckD1Line"
msgid "{0}: {1} adds {2} to the ability check"
msgstr "{0}: {1}이(가) 능력판정에 {2}을(를) 더했습니다"

msgctxt "Feedback/&SubstractedAbilityCheckD1Line"
msgid "{0}: {1} subtracts {2} from the ability check"
msgstr "{0}: {1}이(가) 능력판정에서 {2}을(를) 차감했습니다"

msgctxt "Feedback/&ItemLostFormat"
msgid "Lost: {0}"
msgstr "소실: {0}"

msgctxt "Feedback/&ProxyCounteredLine"
msgid "{0} has been countered by {1}."
msgstr "{1}이(가) {0}을 받아쳤습니다."

msgctxt "Feedback/&ProxyCounteredSimpleLine"
msgid "{0} has been countered."
msgstr "{0}이(가) 파훼됐습니다."

msgctxt "Feedback/&ReductionToDamageLine"
msgid "{0} reduces {1} damage by {2}"
msgstr "{0}이(가) {1} 피해를 {2} 감소시켰습니다"

msgctxt "Feedback/&NoDetrimentalSpellLine"
msgid "{0} is not affected by a detrimental spell"
msgstr "{0}은(는) 더 낮은 급의 주문에 영향을 받지 않습니다"

msgctxt "Feedback/&SaveFailureOutcome"
msgid "{0} (Failure)"
msgstr "{0} 실패"

msgctxt "Feedback/&HeatedBody_Feedback"
msgid "Heated Body"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&NecroticAura_Feedback"
msgid "Necrotic Aura"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenLine"
msgid "Scourge of the Hidden!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenFormat"
msgid "Scourge of the Hidden!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_CustomGate01"
msgid "Laboratory Selected"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_CustomGate02"
msgid "Experimental Destination Selected"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_CustomGate03"
msgid "Treasure Room Selected"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_CustomGate04"
msgid "Long Distance Mode Selected"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&MajorGatePasswordUnknown"
msgid "You need the Sovereign to use the long distance function."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_Triangle_Needed"
msgid "You need a triangular key."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_Square_Needed"
msgid "You need a square key."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_Activation"
msgid "Key activated."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_ReadManual"
msgid "You must read the instructions first."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Telema_SquareKey_Missing"
msgid "Square key missing."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&Observe_Draconic_Pillar"
msgid ""
"This strange pillar emanates a pulsing magical light, creating an unsettling "
"sensation."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_CustomMinorGateDestination0"
msgid "Destination: Laboratory"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_CustomMinorGateDestination1"
msgid "Destination: Interplanar Laboratory"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_CustomMinorGateDestination2"
msgid "Destination: Treasure Room"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_CustomMinorGateDestination3"
msgid "Major Gate Function Activated"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_CustomMinorGateDestination4"
msgid "New Destination Selected"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&StandAgainstTheTideLine"
msgid "{0} forced {1} to retarget their attack on {2}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageLastStandFormat"
msgid "Last Stand!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageLastStandLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through Last Stand (+{2})."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Interrogating1"
msgid "Let's have a little chat."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Interrogating2"
msgid "We have questions for you."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Interrogating3"
msgid "We need to talk."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_White_City_Warning"
msgid ""
"Warning: All destinations locked until Northern Faction quest is completed."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&InvestigationClueFoundLine"
msgid "New clue discovered about {0}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&InvestigationClueFoundNotificationFormat"
msgid "New clue discovered about {0}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageGuardianFormat"
msgid "Guardian damage!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageDivineLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} by using a Divine Weapon (+{2})."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_Infernal_Pillars_Damage_Too_Low"
msgid "Damage inflicted is too low."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSovereignLine"
msgid "Sovereign damage!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSovereignFormat"
msgid "Sovereign damage!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageGuardianLine"
msgid "Guardian damage!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&ChoiceConsequenceMessage"
msgid "The choice you just made will have consequences later."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&Choice_Other"
msgid "Other"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&Choice_Back"
msgid "Back"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&MajorGateHectorDiaryNotDecypheredUnknown"
msgid "Decipher Hector's diary first."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&DLC3_NoValidDestination"
msgid "Invalid combination"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&MaximalDamageLine"
msgid "{0} has the \"{1}\" creature type and receives maximum damage from {2}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&MaximumDamageFormat"
msgid "{0} has the \"{1}\" creature type and receives maximum damage from {2}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&MultiAttackAffinityLine"
msgid "{0} has {1} and reduces the attack roll by {2}."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenSuperiorDarkvisionFormat"
msgid "Scourge of the Hidden (Superior Darkvision)!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenSuperiorDarkvisionLine"
msgid ""
"{0} deals more damage to {1}, with Scourge of the Hidden on Superior "
"Darkvision (+{2})."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenShapeChangerFormat"
msgid "Scourge of the Hidden (Shapechanger)!"
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSmiteTheHiddenShapeChangerLine"
msgid ""
"{0} deals more damage to {1}, with Scourge of the Hidden on Shapechanger "
"(+{2})."
msgstr ""

msgctxt "Feedback/&ShoveAutomaticIncapacitatedLine"
msgid "The {0} attempt automatically succeeds as {1} is incapacitated."
msgstr ""
